% @Points 7
\begin{enumerate}
  \item Pour tracer les droites suivantes, on se sert du coefficient directeur $a$
        de la droite ainsi que de l'ordonnée à l'origine $b$ dans une équation réduite de la forme $y=ax+b$ :
        \[ \mathcal{(D_1)} : y = -2x + 3 \qquad \mathcal{(D_2)} : y = \frac{3}{5}x + 2 \qquad \mathcal{(D_3)} : y = -\frac{1}{7}x + 2 \qquad \mathcal{(D_4)} : -1,5x + y = -2 \]
        Pour $(\mathcal{D}_4)$, il suffit de réorganiser l'équation en $y=1,5x-2$.

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[every node/.append style={font=\scriptsize}]
            \begin{axis}[%
                axis y line=center,axis x line=middle,% centrer les axes
                x=0.7cm,y=0.7cm,% unités sur les axes
                xmin=-7.4,xmax=7.4,ymin=-6.4,ymax=6.4,% bornes du repère
                xtick distance=1, ytick distance=1,grid=both,% distance entre les tirets sur les axes
                tick label style={font=\scriptsize,black!50}
              ]
              \addplot[mark=none,colorPrim,very thick,domain=-7.4:7.4,samples=150] {-2*x+3};
              \addplot[mark=none,colorSec,very thick,domain=-7.4:7.4,samples=150] {3/5*x+2};
              \addplot[mark=none,colorTer,very thick,domain=-7.4:7.4,samples=150] {-1/7*x+2};
              \addplot[mark=none,Fuchsia,very thick,domain=-7.4:7.4,samples=150] {1.5*x-2};
              \node[colorPrim] at (-2,6) {$(\mathcal{D}_1)$};
              \node[colorSec] at (-7,-2.7) {$(\mathcal{D}_2)$};
              \node[colorTer] at (-7,3.5) {$(\mathcal{D}_3)$};
              \node[Fuchsia] at (-3,-5.5) {$(\mathcal{D}_4)$};
            \end{axis}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item Soit $y_A$ l'ordonnée du point $A$ d'abscisse $98$ appartenant à la droite $(\mathcal{D}_3)$.
        Si $A\in(\mathcal{D}_3)$ alors~:
        \begin{align*}
          y_A & = -\frac{1}{7}\times x_A + 2 \\
              & = -\frac{1}{7}\times 98 + 2  \\
              & = -14 +2                     \\
              & = -12                        \\
        \end{align*}
        L'ordonnée du point $A$ est donc $-12$.
  \item Vérifions si le point $B\nuplet{-20 -10}$ appartient à la droite $(\mathcal{D}_2)$.
        Si $B\in(\mathcal{D}_2)$ alors~:
        \begin{align*}
          y_B & = \frac{3}{5}x_B + 2        \\
              & = \frac{3}{5}\times -20 + 2 \\
              & =-12+2                      \\
              & =-10
        \end{align*}
        L'ordonnée calculée correspond bien à celle proposée donc on a bien $B\in(\mathcal{D}_2)$.
\end{enumerate}